糊塗爸灑老鼠藥除蝨！卻害全家中毒 3歲女童命危

糊塗爸灑老鼠藥除蝨！卻害全家中毒 3歲女童命危

國際中心／綜合報導

美國紐約布朗克斯（Bronx）一名3歲女童，因糊塗老爸納斯靈葉涵（Nasrin Jahan）用老鼠藥來解決床蝨問題，導致全家因老鼠藥中的「磷化鋁」中毒，甚至害3歲女兒心、肺衰竭，目前仍於加護病房中觀察。

▲糊塗爸灑老鼠藥除蝨害全家中毒，3歲女童命危。

據美國《紐約每日新聞》報導，47歲計程車司機納斯靈於上月21日為了解決床蝨，買了老鼠藥噴灑於家中，卻造成全家人磷化鋁中毒，被緊急送往醫院救治。其中３歲女兒娜西法葉涵（Nazifa Jahan）最為嚴重，因吸入過多氣體，導致心臟、肺部功能衰竭，目前仍在加護病房。

此外，報導指出，老鼠藥內含有磷化鋁，是一種毒性極高的殺蟲劑，會導致讓人呼吸困難、嘔吐等症狀。根據美國環保局在規定，禁止在住家範圍5公尺內，使用含磷化鋁的殺蟲劑。目前納斯靈葉涵的住所已被封鎖，禁止任何人進入。對此，附近鄰居得知葉涵家意外，感到非常驚訝與難過，並發起勸募，希望可以幫助他們度過難關。

證明美國老鼠藥係真料